<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>https://example.com/</link>
      <atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://example.com/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://example.com/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Hugo Blox Builder&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/content-types/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя прошедшая неделя? №3</title>
      <link>https://example.com/post/week-2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/week-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Всем привет ! В этом посте я расскажу вам о своей прошедшей неделе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;будние&#34;&gt;Будние&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В будние дни я ходил на пары, делал дз, лаораторные, много учился. Свободного времени не было ..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я ждал выходных, чтобы встретиться со своими друзьями&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;f1&#34; srcset=&#34;
               /post/week-2/f1_hu581f8918f50582cc6eca74e8e504b1fa_279074_83c06f0fa3ad07cbeb72e488d032319b.webp 400w,
               /post/week-2/f1_hu581f8918f50582cc6eca74e8e504b1fa_279074_49d7e978ccd663315e6d8d1e4dbc6099.webp 760w,
               /post/week-2/f1_hu581f8918f50582cc6eca74e8e504b1fa_279074_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/week-2/f1_hu581f8918f50582cc6eca74e8e504b1fa_279074_83c06f0fa3ad07cbeb72e488d032319b.webp&#34;
               width=&#34;570&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выходные&#34;&gt;Выходные&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ну а на выходных я гулял со своими друзьми, отдыхал, и очень хорошо выспался. Спасибо за внимание!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;f2&#34; srcset=&#34;
               /post/week-2/f2_hu0597cb32786cdd5320f8307b81f2e428_120668_8e4cc8218c2ed049d71929057d8e860d.webp 400w,
               /post/week-2/f2_hu0597cb32786cdd5320f8307b81f2e428_120668_ad4b9aa17a78040cfa7118c730e9bb77.webp 760w,
               /post/week-2/f2_hu0597cb32786cdd5320f8307b81f2e428_120668_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/week-2/f2_hu0597cb32786cdd5320f8307b81f2e428_120668_8e4cc8218c2ed049d71929057d8e860d.webp&#34;
               width=&#34;570&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;f3&#34; srcset=&#34;
               /post/week-2/f3_hu882f0a83abd42eb1510811b50de3da22_177326_85bf434055eca07195208d7beae7adaa.webp 400w,
               /post/week-2/f3_hu882f0a83abd42eb1510811b50de3da22_177326_e1f7d0fee87026c8728ad638f5ec6e63.webp 760w,
               /post/week-2/f3_hu882f0a83abd42eb1510811b50de3da22_177326_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/week-2/f3_hu882f0a83abd42eb1510811b50de3da22_177326_85bf434055eca07195208d7beae7adaa.webp&#34;
               width=&#34;570&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание презентаций</title>
      <link>https://example.com/post/presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/presentation/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;для-кого-эта-статья&#34;&gt;Для кого эта статья?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это статья полезна менеджерам, спикерам, преподавателям и всем, кто хочет быть понятым и услышанным. Вы узнаете, как выбрать инструмент для презентации, с чего начать, как избежать частых ошибок и создать красивую презентацию, даже если делаете это впервые.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14 подсказок, чтобы сделать презентацию, за которую не стыдно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-сформулируйте-тему&#34;&gt;1. Сформулируйте тему&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Трудно слушать собеседника, который перескакивает с одного на другое, поэтому у презентации должна быть только одна тема. Иначе получится долгий рассказ ни о чем. Тема должна быть достаточно узкой, чтобы в конце предложить решение проблемы. Сужайте тему до тех пор, пока презентацию нельзя будет изложить в десяти коротких пунктах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Определить хорошую тему легко — она сама подсказывает структуру выступления.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-определите-цель&#34;&gt;2. Определите цель&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Хорошая презентация меняет сложившуюся картину мира. Например, люди начинают бережнее относиться к окружающей среде или бегут за новым смартфоном. Цель не обязательно должна быть амбициозной, главное — конкретной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хорошая цель презентации начинается с вопроса: что я хочу изменить в поведении слушателей.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-продумайте-сценарий&#34;&gt;3. Продумайте сценарий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Цель презентации — это то, что вы хотите изменить в голове слушателя, а сценарий — это то, как вы к придете к этим изменениям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Представьте, что вы сочиняете историю. Слушателя надо заинтриговать, придумать интересного героя, провести его через трудности к успешному финалу. Это и есть базовая структура любого текста и презентации. На такой структуре держатся сказки, сценарии фильмов и реклама продуктов:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-покажите-примеры&#34;&gt;4. Покажите примеры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Меньше теории — больше жизни. Показывайте, как работает ваш продукт и как им пользуются люди. Посмотрите, как это делают на Кикстартере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Реальные истории людей, скриншоты программ и живые фотографии продукта смотрятся убедительнее, чем сухой текст и фотографии с фотостоков.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-чередуйте-слайды&#34;&gt;5. Чередуйте слайды&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Презентация — как текст. Если текст состоит из предложений одинаковой длины и одного вида, читать будет скучно. Нет ритма. Поэтому чередуйте текстовые слайды и слайды с изображениями, добавляйте графики. Иногда можно и пошутить.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-скажите-что-делать-дальше&#34;&gt;6. Скажите, что делать дальше&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Плохое выступление заканчивается так: «Это все, теперь вопросы». Так вы оставляете слушателя наедине с его мыслями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хорошая презентация дает четкую инструкцию, что делать дальше. Это не обязательно призыв к действию. В конце можно еще раз пройтись по выводам, подчеркнуть основной тезис или сказать, где взять дополнительную информацию.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7-меньше-цветов&#34;&gt;7. Меньше цветов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В презентации должно быть 1−2 основных цвета. Например, для фона, текста и иконок. Соблюдайте выбранную последовательность и не меняйте цвета без необходимости. Самостоятельно выбрать цвета достаточно сложно, особенно, если вы не дизайнер. Если вы делаете корпоративную презентацию, используйте фирменные цвета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если фирменных цветов нет, воспользуйтесь Tilda Colors. Скопируйте понравившийся цвет, нажав на его код или на палитру с цветом.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;8-больше-контраста&#34;&gt;8. Больше контраста&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Белый на голубом может приятно смотреться на вашем компьютере с экраном Retina. Но если придется показывать презентацию через проектор, текст читаться не будет. Поэтому используйте контрастные цвета. Самый большой контраст: черный и белый. Остальные можно проверить с помощью сервиса проверки контрастности.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;9-меньше-шрифтов&#34;&gt;9. Меньше шрифтов&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для создания презентации вполне достаточно одного шрифта. Возьмите современный шрифт без засечек: Tilda Sans, Open Sans, Roboto, PT Sans (эти шрифты можно использовать бесплатно). Это простые шрифты, которые легко читать. Проверить это просто: отойдите от экрана и попробуйте прочитать заголовок. Если читать легко — вы угадали. Акценты можно делать, меняя насыщенность шрифта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;10-правило-третей&#34;&gt;10. Правило третей&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это правило создания презентаций помогает расположить объекты на слайде так, чтобы глаз сразу выделял самое важное. Разделите слайд на трети вдоль и поперек. Значимые объекты располагайте на пересечениях. Значимые объекты — это заголовки и иллюстрации.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;11-тексты-короче&#34;&gt;11. Тексты короче&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Один слайд — одна мысль. Такой слайд легко прочитать и запомнить. Если вы выступаете публично, он будет поддерживать внимание аудитории. Сколько именно текст будет на слайде, зависит от размера аудитории. Если человек читает презентацию на экране, абзац текста его не испугает. Если вы выступаете перед аудиторией в сто человек, читать больше десяти слов на слайде будет уже трудно.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;12-рассчитайте-сколько-слайдов-должно-быть-в-презентации&#34;&gt;12. Рассчитайте сколько слайдов должно быть в презентации&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Простое правило, которое можно взять за основу при создании презентаций — один слайд в минуту. Если ваше выступление рассчитано на 30 минут, то оптимальное количество слайдов тоже 30!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;13-добавьте-изображения&#34;&gt;13. Добавьте изображения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Фотографии и иконки помогают раскрыть содержание, но не должны его заменять. Если вы нашли красивую фотографию «в тему», которая не помогает раскрыть мысль, не используйте ее.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;14-подружите-слайды&#34;&gt;14. Подружите слайды&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В презентации все элементы должны дружить, то есть быть однотипными. Тогда она воспринимается легко, потому что оправдывает ожидания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сделайте несколько шаблонов для каждого типа слайдов: слайд с текстом, с изображением, графиком. Дальше просто дублируйте слайды и изменяйте только текст и изображения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Презентация, где однотипные элементы занимают одно и то же место на каждом слайде, выглядит аккуратно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/markdown/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-markdown&#34;&gt;Что такое Markdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Язык разметки Markdown широко распространён в вебе. На нём пишут readme-файлы и документацию, а его принципы работы используют для оформления сообщений и публикаций в мессенджерах и социальных сетях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown легко конвертируется в HTML, открывается во всех текстовых редакторах и легко читается даже в виде исходного кода. При этом писать на нём куда проще, чем на других языках разметки: HTML, XML, TeX и так далее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /post/markdown/mk_hucfb3feed069a17f9d9f9bace2c0dabe0_10988_bdb9f0dead0bd36bb1263ba606d8184c.webp 400w,
               /post/markdown/mk_hucfb3feed069a17f9d9f9bace2c0dabe0_10988_4bce8fe93cfaf6e48f6bb8d353c8f6a2.webp 760w,
               /post/markdown/mk_hucfb3feed069a17f9d9f9bace2c0dabe0_10988_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/markdown/mk_hucfb3feed069a17f9d9f9bace2c0dabe0_10988_bdb9f0dead0bd36bb1263ba606d8184c.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;467&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;диалекты-и-редакторы&#34;&gt;Диалекты и редакторы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Базовым Markdown уже мало кто пользуется. Зато у него существуют спецификации и диалекты, которые добавляют в язык новые функции: встраивание HTML-тегов, создание таблиц и чекбоксов, зачёркивание текста, разные варианты переноса строки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разные редакторы Markdown могут поддерживать или не поддерживать часть новых функций — учтите это при выборе платформы, на которой будете работать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Самый распространённый Markdown — диалект GitHub Flavored Markdown, основанный на спецификации CommonMark. В этой статье мы пользуемся редактором Markdown Editor, который поддерживает практически все инструменты этой парочки (кроме чекбоксов).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;параграфы-и-разрывы-строк-paragraphs-and-line-breaks&#34;&gt;Параграфы и разрывы строк (paragraphs and line breaks)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтобы поделить текст на параграфы, между ними нужно оставить пустую строку. Строка считается пустой, даже если в ней есть пробелы и табуляции. Если же строки находятся рядом, то они автоматически склеиваются в одну.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для переноса строки внутри одного параграфа есть три метода:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;поставить в конце строки два или больше пробела   ;
поставить в конце строки обратную косую черту \;
использовать HTML-тег &amp;lt;br&amp;gt;.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Обратите внимание, что у каждого из методов есть свои недостатки:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;пробелы в конце строки бывает трудно заметить, и это может запутать читателя;
обратный слеш вводится в стандарте CommonMark и может поддерживаться не всеми редакторами;
HTML-теги в Markdown также поддерживаются не всеми редакторами.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;заголовки-headings&#34;&gt;Заголовки (headings)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В синтаксисе Markdown есть шесть уровней заголовков: от H1 (самого большого) до H6 (самого маленького). Для их выделения используют решётки #, при этом есть несколько тонкостей:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;решётки можно ставить как перед заголовком, так и с двух сторон от него (на уровень заголовка влияют только те #, которые находятся перед ним);
количество решёток соответствует уровню заголовка: одна для первого уровня, две для второго и так далее;
между решёткой и текстом ставится пробел.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;выделение-текста-emphasis&#34;&gt;Выделение текста (emphasis)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтобы изменить начертание текста, нужно выделить его с двух сторон спецсимволами следующим образом: &amp;lt;спецсимвол&amp;gt;текст&amp;lt;спецсимвол&amp;gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Курсив (italic)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для выделения текста курсивом нужно использовать одну звёздочку * или нижнее подчёркивание _.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Жирный (bold)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для выделения текста жирным нужно использовать две звёздочки ** или два нижних подчёркивания __.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Жирный курсив (bold and italic)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для выделения текста сразу обоими стилями нужно использовать три звёздочки *** или три нижних подчёркивания ___.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обратите внимание, что если вы хотите выделить фрагмент внутри слова, то это корректно сработает только при использовании звёздочек.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Зачёркнутый (strikethrough)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы зачеркнуть текст, нужно использовать две тильды ~~. Такая опция есть только в диалекте GitHub Flavored Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Подчёркнутый (underline)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В синтаксисе Markdown нет встроенного способа подчеркнуть текст. Но если ваш редактор поддерживает HTML, то можно использовать теги:&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя прошедшая неделя? №2</title>
      <link>https://example.com/post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Доброго времени суток ! В этом посте я расскажу вам о своей прошедшей неделе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;будние&#34;&gt;Будние&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Рассказывать особо нечего(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всю неделю я выполнял лабораторные, доклады, презентации и так далее. Было очень мало свободного времени, а то что было я потратил на отдых.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;p&#34; srcset=&#34;
               /post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/h_hu97dba42956f32f84b28454a1095c007c_15764_47f6c62ae79a22fb1fbb43e7ecb8ade4.webp 400w,
               /post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/h_hu97dba42956f32f84b28454a1095c007c_15764_fb8979f415ea12b024fa9e9945860fe6.webp 760w,
               /post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/h_hu97dba42956f32f84b28454a1095c007c_15764_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/h_hu97dba42956f32f84b28454a1095c007c_15764_47f6c62ae79a22fb1fbb43e7ecb8ade4.webp&#34;
               width=&#34;512&#34;
               height=&#34;512&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выходные&#34;&gt;Выходные&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На выходные я на поезде поехал домой, отдыхал, высыпался. Спасибо за внимание!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;p&#34; srcset=&#34;
               /post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/t_hu06e4181e92ef8e8185894da39f76ec10_6289333_fd9f18febd1371134d429d5fc5b5d42b.webp 400w,
               /post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/t_hu06e4181e92ef8e8185894da39f76ec10_6289333_53430eb2b5a1d660804b77c89cdd5384.webp 760w,
               /post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/t_hu06e4181e92ef8e8185894da39f76ec10_6289333_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/week-1-%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/t_hu06e4181e92ef8e8185894da39f76ec10_6289333_fd9f18febd1371134d429d5fc5b5d42b.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;542&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя прошедшая неделя?</title>
      <link>https://example.com/post/week/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Доброго времени суток ! В этом посте я расскажу вам о своей прошедшей неделе.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;понедельник&#34;&gt;Понедельник&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В понедельник я посетил 2 лекции, а после них я начал делать домашнее задание по английскому. Вечером я отдыхал)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;вторник&#34;&gt;Вторник&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Утром у меня не было пар, поэтому я записывал видео выполнения лабораторных работ по Операционным системам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;png&#34; srcset=&#34;
               /post/week/Os_hu298d7e07ad95af412d5fefcc9b17fdee_68879_b9edbe31e47137caba6b6dd964bd8859.webp 400w,
               /post/week/Os_hu298d7e07ad95af412d5fefcc9b17fdee_68879_11e633e80f0dabd92cdca03afa9a76bd.webp 760w,
               /post/week/Os_hu298d7e07ad95af412d5fefcc9b17fdee_68879_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/week/Os_hu298d7e07ad95af412d5fefcc9b17fdee_68879_b9edbe31e47137caba6b6dd964bd8859.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;272&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Днем я сходил на физкультуру, где мы катались на лыжах. Хоть я и не очень люблю лыжи, но было весело)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34; srcset=&#34;
               /post/week/L_hu709d66a3853f76451c829240a303d440_173682_906f0e8a4b423e44642d8afc1e0a2328.webp 400w,
               /post/week/L_hu709d66a3853f76451c829240a303d440_173682_af891554729985a7d7bc758b0f819020.webp 760w,
               /post/week/L_hu709d66a3853f76451c829240a303d440_173682_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/week/L_hu709d66a3853f76451c829240a303d440_173682_906f0e8a4b423e44642d8afc1e0a2328.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;507&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;среда-и-четверг&#34;&gt;Среда и четверг&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В эти дни у меня больше всего пар в университете, поэтому я был сильно занят оба дня, но старался дома выполнять свои ДЗ.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;пятница&#34;&gt;Пятница&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В пятницу у нас были пары по английскому и немецкому языках. Ну а после них я доделывал лабораторные работы..&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выходные&#34;&gt;Выходные&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На выходных я отдыхал, высыпался, и гулял со своими друзьями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот так и прошла моя неделя, если кому-то вообще было интересно и вы дочитали это. Спасибо за внимание!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git.</title>
      <link>https://example.com/post/git/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-git&#34;&gt;Что такое Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git — это специальная программа, которая позволяет отслеживать любые изменения в файлах, хранить их версии и оперативно возвращаться в любое сохранённое состояние.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Большинство других систем контроля версий хранят информацию в виде списка изменений в файлах. Git работает иначе — он хранит скорее набор снимков — полное отображение того, как выглядит файл в момент сохранения. Это позволяет всегда иметь полную информацию обо всех файлах и быстро восстанавливать любую из предыдущих версий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рассмотрим, как это работает, на примере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть проект, в котором пишется код. В нём создано окружение Git ― все изменения файлов отслеживаются в рамках настроенных параметров и заданных фильтров. Нужно добавить в проект новую функцию, изменив или доработав существующий код. Для этого потребуется создать внутри проекта отдельную ветку — в Git они называются branch. Работа в этой ветке никак не затрагивает основной код — если с новыми изменениями что-то пойдёт не так и код станет невалидным и перестанет запускаться, основной проект не пострадает. А когда новая функция будет дописана и протестирована, ветку можно будет «наложить» на основной код.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также в рамках Git можно объединять разные версии кода в один. Например, над проектом трудится несколько программистов, и каждый разрабатывает или изменяет код в собственных ветках. В конце работы появится необходимость слить ветки вместе — и получается цельная программа. Это значительно облегчает совместную работу, так как не нужно ждать, пока другой разработчик допишет код, — можно работать параллельно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если же в одной из веток разработка пойдёт не по плану и произойдёт ошибка — всё можно просто откатить до предыдущей ветки в системе контроля версий Git, где ошибок не было. И начать разработку заново.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Визуально ветки можно представить так&#34; srcset=&#34;
               /post/git/bran_huab0a8266d5c3fb6c5c1b67b712f117f0_45037_ff55390346f2db9487e23852a7ae7cfd.webp 400w,
               /post/git/bran_huab0a8266d5c3fb6c5c1b67b712f117f0_45037_a3af2bc3a18b7b4bd83408db1bd8ad48.webp 760w,
               /post/git/bran_huab0a8266d5c3fb6c5c1b67b712f117f0_45037_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/git/bran_huab0a8266d5c3fb6c5c1b67b712f117f0_45037_ff55390346f2db9487e23852a7ae7cfd.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;372&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git-может-быть-локальным-централизованным-или-распределённым&#34;&gt;Git может быть локальным, централизованным или распределённым:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;● &lt;strong&gt;Локальный&lt;/strong&gt; установлен на одном компьютере и хранит файлы только в одном экземпляре в рамках настроенного окружения — подходит, если программист пишет код в одиночку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● &lt;strong&gt;Централизованный&lt;/strong&gt; находится на общем севере и хранит все файлы на нем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;● &lt;strong&gt;Распределённый хранит&lt;/strong&gt; данные и в общем облачном хранилище, и в устройствах участников команды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Распределённая система лучше всего подходит для командной работы. Даже если с центральным хранилищем что-то случится, проект можно восстановить из копий участников команды.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удобство и гибкость сделали Git стандартом для большинства современных IT-компаний. Поэтому умение работать с ним критично для любого программиста.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;принципы-работы-с-git&#34;&gt;Принципы работы с Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;При работе с Git в среде разработчиков принято руководствоваться тремя принципами:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Регулярно коммитить ― сохранять изменения в Git. Такой подход позволит сохранять более подробную историю версий и быстро замечать ошибки в коде.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Создавать новые ветки. Они позволяют легко управлять изменениями, особенно параллельными. Лучше создать ещё одну ветку, чем что-то испортить в старой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Чётко и лаконично описывать коммиты. Изменения кода, которые отправляются в Git, обязательно должны содержать пояснения и комментарии по добавленным правкам, доработкам и изменениям. Это значительно облегчает совместную работу и помогает быстрее разбираться в своем старом коде.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;начало-работы-с-git-установка-и-настройка&#34;&gt;Начало работы с Git: установка и настройка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Установить систему контроля версий Git можно по алгоритму:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Перейти на страницу загрузки Git.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Скачать дистрибутив для нужной операционной системы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Запустить установочный файл и следовать инструкциям на экране.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;После завершения установки открыть терминал или командную строку и ввести команду git &amp;ndash;version. Если Git правильно установлен, отобразится версия Git.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Это схема для установки Git локально. Для серверов алгоритм в целом такой же, но потребуется ещё настроить взаимодействие с локальными устройствами — но это уже работа системного администратора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также для работы потребуется создать репозиторий в Git. Это можно сделать по схеме:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Создать пустую директорию на диске.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Перейти в созданную папку и запустить терминал.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инициализировать репозиторий командой git init. После выполнения этой команды в директории появится скрытая папка .git&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Добавить в репозиторий файлы командой git add. После указанной команды выбранные файлы перейдут в статус «отслеживаемых» и можно будет увидеть производимые с ними изменения ― удаление, перемещение, переименование и изменения содержимого файлов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Создать первый коммит командой git commit -m &amp;ldquo;Initial commit&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Создать ветку в Git командой git branch &amp;lt;название_ветки&amp;gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Чтобы полностью понять, как использовать Git, нужно изучить все его основные команды. Это можно сделать в документации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Джентльменским набором» для работы в Git можно считать набор команд:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●	git commit — фиксация изменений&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●	git diff — просмотр актуальных или предыдущих изменений в рамках работы над репозиторием&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●	git checkout — переход на предыдущее состояние или ветку&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●	git push/pull — отправка и получение изменений из удалённого репозитория&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;●	git stash — сохранение изменений в архив для последующего использования&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-репозиторий-git&#34;&gt;Что такое репозиторий Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Репозиторий — это место, в котором хранится весь код и вся история его изменений. По сути это просто папка, однако она связана с Git напрямую и содержит файлы в понятном для Git формате. Кроме того, для папки, заявленной как репозиторий, Git формирует историю изменений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Репозиторий может быть локальным ― храниться на компьютере пользователя. А может быть удалённым — лежать на сервере или в облачном хранилище. В таком случае пользователи со своих устройств подключаются к этому репозиторию через интернет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Интерфейс GitHub&#34; srcset=&#34;
               /post/git/ui_hu2310f9d80e5c3f69ea4fc7d27c8a945f_53582_f23cf6e008ac09b7a00bdc5bff931685.webp 400w,
               /post/git/ui_hu2310f9d80e5c3f69ea4fc7d27c8a945f_53582_8dd9f9fb089126c31456476f802fc80f.webp 760w,
               /post/git/ui_hu2310f9d80e5c3f69ea4fc7d27c8a945f_53582_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/git/ui_hu2310f9d80e5c3f69ea4fc7d27c8a945f_53582_f23cf6e008ac09b7a00bdc5bff931685.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;367&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>https://example.com/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://example.com/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-hugo-blox-builder&#34;&gt;Create slides in Markdown with Hugo Blox Builder&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Blox Builder&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revealjs.com/pdf-export/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Project</title>
      <link>https://example.com/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis posuere tellus ac convallis placerat. Proin tincidunt magna sed ex sollicitudin condimentum. Sed ac faucibus dolor, scelerisque sollicitudin nisi. Cras purus urna, suscipit quis sapien eu, pulvinar tempor diam. Quisque risus orci, mollis id ante sit amet, gravida egestas nisl. Sed ac tempus magna. Proin in dui enim. Donec condimentum, sem id dapibus fringilla, tellus enim condimentum arcu, nec volutpat est felis vel metus. Vestibulum sit amet erat at nulla eleifend gravida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nullam vel molestie justo. Curabitur vitae efficitur leo. In hac habitasse platea dictumst. Sed pulvinar mauris dui, eget varius purus congue ac. Nulla euismod, lorem vel elementum dapibus, nunc justo porta mi, sed tempus est est vel tellus. Nam et enim eleifend, laoreet sem sit amet, elementum sem. Morbi ut leo congue, maximus velit ut, finibus arcu. In et libero cursus, rutrum risus non, molestie leo. Nullam congue quam et volutpat malesuada. Sed risus tortor, pulvinar et dictum nec, sodales non mi. Phasellus lacinia commodo laoreet. Nam mollis, erat in feugiat consectetur, purus eros egestas tellus, in auctor urna odio at nibh. Mauris imperdiet nisi ac magna convallis, at rhoncus ligula cursus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras aliquam rhoncus ipsum, in hendrerit nunc mattis vitae. Duis vitae efficitur metus, ac tempus leo. Cras nec fringilla lacus. Quisque sit amet risus at ipsum pharetra commodo. Sed aliquam mauris at consequat eleifend. Praesent porta, augue sed viverra bibendum, neque ante euismod ante, in vehicula justo lorem ac eros. Suspendisse augue libero, venenatis eget tincidunt ut, malesuada at lorem. Donec vitae bibendum arcu. Aenean maximus nulla non pretium iaculis. Quisque imperdiet, nulla in pulvinar aliquet, velit quam ultrices quam, sit amet fringilla leo sem vel nunc. Mauris in lacinia lacus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse a tincidunt lacus. Curabitur at urna sagittis, dictum ante sit amet, euismod magna. Sed rutrum massa id tortor commodo, vitae elementum turpis tempus. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aenean purus turpis, venenatis a ullamcorper nec, tincidunt et massa. Integer posuere quam rutrum arcu vehicula imperdiet. Mauris ullamcorper quam vitae purus congue, quis euismod magna eleifend. Vestibulum semper vel augue eget tincidunt. Fusce eget justo sodales, dapibus odio eu, ultrices lorem. Duis condimentum lorem id eros commodo, in facilisis mauris scelerisque. Morbi sed auctor leo. Nullam volutpat a lacus quis pharetra. Nulla congue rutrum magna a ornare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliquam in turpis accumsan, malesuada nibh ut, hendrerit justo. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Quisque sed erat nec justo posuere suscipit. Donec ut efficitur arcu, in malesuada neque. Nunc dignissim nisl massa, id vulputate nunc pretium nec. Quisque eget urna in risus suscipit ultricies. Pellentesque odio odio, tincidunt in eleifend sed, posuere a diam. Nam gravida nisl convallis semper elementum. Morbi vitae felis faucibus, vulputate orci placerat, aliquet nisi. Aliquam erat volutpat. Maecenas sagittis pulvinar purus, sed porta quam laoreet at.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>External Project</title>
      <link>https://example.com/project/external-project/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/external-project/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>https://example.com/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://example.com/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
